報導反送中運動時曾被捕 美國攝影學教授昨被拒入境並即遣返

據Hong Kong Free Press報導，美國麻薩諸塞州藝術與設計學院（Massachusetts College of Art and Design）攝影學教授 Matthew Connors 昨日入境香港時，被入境處扣留5小時，期間未有向他解釋扣留原因，其後被遣返送回紐約。Matthew Connors去年曾兩度來港拍攝反送中運動，並曾於首次來訪時被捕，但未有檢控。

Matthew Connors 周四晚入境香港時，約在晚上 7 時半被入境處職員扣查。調查約 5 小時後，入境處安排他乘坐周五凌晨 1 時的班機返回紐約，無法入境。他曾詢問入境處職員扣查原因，對方只回應指，他「沒有滿足入境要求」（did not meet the immigration requirements）但沒有提供詳細原因。

第三度訪港 作品曾公開刊登

自反送中運動以來，Matthew Connors 今次已是第三度訪港，欲拍攝運動情況。去年 8 月時，他首次來港即在拍攝警民衝突時被捕，當時警方要求他出示記者證和身分證明，但他只有美國駕駛執照和教員卡，因此被拘留，警方至今未有檢控。不過，他並不認為被捕事件與今次被拒入境有關，因去年9月他入境香港並沒有問題，惟後來其攝影作品曾被刊登在 《The California Sunday Magazine》。

林鄭：香港好自由

司法覆核啦！！

就係要呢啲

最好日日高調遣返
全世界都知香港所謂「出入境自由」

國際線又有彈藥 ...

其實證明左香港入境權已淪陷
香港政策法係時候取消

推

就係要咁，所有美國籍不得入境

咁李連傑呢

教授一個星期來一次就好

push

【第貳拾期牆紙】 破局

TG :

林鄭：香港有依法拒絕人出入境的自由

又配合國際線

入境黃

啱阿，無定罪，憑咩唔畀人入境？香港政府最好交代下咩叫滿足入境要求，免得其他外國人黎到先入唔到境啦。

因去年9月他入境香港並沒有問題，惟後來其攝影作品曾被刊登在 《The California Sunday Magazine》。

原因